福屎d車真係幾抵買

先唔好講波箱
r版既車都係40-50起
相比其他廠 最頂級個部實過百 什至幾百

但係波箱易壞

廠方係咪專登 大拿拿德國人會搞唔掂個波箱

你揸過未 利申濕6行左9萬咪乜事都冇

價錢反映質素

好多人話福屎波箱唔掂，其實係咪因爲舊款技術唔好個波箱本身好廢定d人唔識保養成日攞黎飛？

如果係款波箱本身廢好易壞點解福屎堂堂徳國大廠咁多年黎年年俾人屌都仲要用呢款波箱？

而家d新款車嘅波箱有冇改善有冇巴打揸緊可以評價下？

定期保養掠到一頸血

同廠audi都易壞

唔通真係咁巧合俾人老屈咩

外國會買埋額外保全包，所以壞乜都無問題，推返廠，香港？？各下自理

中小商用車豐田獨大就證明佢啲野襟屌

成日行下停下行下停下仲傷過攞黎飛啦

不過外國都真係好小見福士.
反而支那就好多下.

乾式dsg太複雜，香港路行行停停好易過熱，
行車電腦當年未upgrade，不斷一二波跳換，加埋佢百九萬件零件既結構，死是必然的。除非學我咁識野野自己掛返低波塞車。
但vw除左個波箱，仲有大把野死，講你唔明，養下就明
利申：我架golf到賣都無死波箱，係整其他野煩啫

咁我又唔係話佢俾人老屈嘅，我有時同車房d師父吹水都聽唔少福屎嘅事蹟

只係唔明福屎班工程師諗乜姐
款波箱俾人屌足咁多年都仲要繼續用呢款
如果係設計上嘅缺陷點解唔換第二款

人地Mazda 都好爭氣重新設計過副偈啦

巴打你架車揸左幾耐？整過d咩？介唔介意我八吓

根本 dsg s-tronic pdk 三種骨子裡都係同一樣野

我揸乾7dsg，架車行左十二萬幾公里，又真係冇野壞，極力子又冇震，係定期換吓偈油，可能我好彩

Btw 半自動波我90%時間用 +/- 波

DSG塞車=棍仔吊clutch
你話死唔死？

想問下scirocco 1.4/2.0 個隻波箱又點呢?
點埋有咩技巧去另佢長命d
二手買返黎要點試隻波箱精唔精神?

或者可以咁睇，豐田d嘢其實好少新嘢，
用返10年前嘅引擎不斷改進佢。
如果都成日壞，咁可以執柒左佢啦
hiace就係一個例子
相反歐洲廠都比較願意將新技術用係產品上，
所以穩定性都難講d咁

1.4 乾7 比較易出事
2.0 濕6 冇咁易出事

其實死因主要都係唔識揸，或者死 chip 爛 chip 架車出事

Dsg 其實係半自動波，可以叫冇極力子嘅棍波，不過塞車lock 住1波基本上都冇咩事

其他通病仲有 abs sensor，不過幾舊水一千搞掂

漏油個啲問題就係揸得太激進，個別事件

我一向都渣開棍波車
平時渣公司車先有部自動波(豐田濕鳩車)
上次揸朋友部s5 行city塞到爆d波起步又停咁即刻比佢屌話好撚易玩到打柴
佢叫我手動控制喎

濕波箱無咩事